【窗台食早餐零舍浪漫】低調置業討論區（157）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/27公佈, 中原城市領先指數180.0 比上週上升0.06%

上一個post
【距離加息仲有1個月】低調置業討論區（156）

留名, 謝謝

買左樓之後好大壓力

荷包乾曬塘 點算

慘啦, 又要加息喇

係咪要賣樓套現穩陣D

租樓日日賺
做咩要去買樓?

樓爆好恐怖

想問下邊間銀行按揭息平？用緊shitty bank, 6月尾鬆綁，有冇得加息前提早搞定？抑或過左6月尾先可以搞？

自拍窗台呢？

加幾十%息口

係咁爆Post

有神快拜

跟隊

留名

加左31%息
Molamola

香港銀行間拆息在聯儲局加息預期和多個潛在巨額IPO來臨之際大幅攀升，包括渣打銀行及工銀亞洲的香港銀行已經將部分定期存款利率上調至2%以上。中信銀行國際對3個月期港元定期存款的新存戶則提供高達3%的年利率。

伏到無朋友

岩先打去銀行問佢初步仲估得300

有d野喎，得300。

咁如果舊錢係諗住長擺ML都轉得過，差成0.85厘

好開揚

城門河景

好正

元朗雞地D單幢樓叫價都450+

新地代理總經理張卓秀敏表示，新鴻基地產（00016）旗下屯門御半山，將於明日（5月3日）公布開價，首批推出不少於105伙，開價主要參考同區瓏門等售價，本周六起開放示範單位及收票，有機會下周開售。

她透露，項目2期正待批預售樓花同意書，有機會下半年緊接推售。

參考瓏門

瓏門2房都7球中 1房都6球

咁嘅開價真係得啖笑

SHK好波

CLS 跟瓏門開價 幾年前瓏門開盤個價就差唔多

新屎坑嘅野你地識條春咩
處女膜嘅快感瓏門俾到咩

lm

參考凱旋門實際D WO 話晒地王

仲有同區珀御

[member [/member]

2016年4月入左港島樓480萬兩房, 做5成按, 同老母兩個住
年底結婚, 但怕老婆同我老母相處唔黎
諗住出年4月左右係同一條街/隔離街買多層自住
我搵13萬一個月
而家層樓月供9000蚊(30年按), 市值7球半左右
老母家用5000
養車7500
學生貸款每月3000, 還多1年左右就完
老婆搵2萬5
佢家用8000, 學生貸款每月1500
扣埋結婚開支(我當人情係0)
預計到出年4月我地可以儲到120萬
我可以做擔保人
究竟我應該target幾多錢既樓好?

[member]我鐘意食唔知幾多種蔬菜咖哩, 轉烏冬唔該 [member]

搵十三萬俾五千家用

我少十萬都係同樣家用，好唔抵

13萬

搵13萬一個月

問題係你地冇首期，同埋你已經供緊一層，擔保你老婆既話，因為你收入比佢高好多，銀行有機會會當你係主力，把你第二間既按揭成數再降一成

樓價UPDATES：昇薈獲投資客以1330萬元承接 (12:48)

【東網專訊】【15:04】樓價不斷上升，加上市場盤源短缺，部分買家「價都費事講」一口價入市，東涌昇薈三房單位，獲長線投資客以1,330萬元零議價承接。另新高價成交續現，粉嶺花都廣場兩房以558萬元售出，實用呎價13,511元，創屋苑兩房售價及呎價新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區
●大角咀港灣豪庭2座中層G室，三房套房間隔，實用面積535方呎，放盤三周減價70萬元，以930萬元售出，實用呎價17,383元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌昇薈9座高層B室，實用面積1,033方呎，三房間隔，獲長線投資客以1,330萬元零議價承接，實用呎價12,875元﹐原業主持貨約3年沽貨，帳面獲利498.4萬元。

●粉嶺花都廣場6座高層C室，實用面積413方呎，兩房間隔，原叫價580萬元，終以558萬元售出，實用呎價13,511元，創屋苑兩房售價及呎價新高。

●馬鞍山新港城G座中層3室，實用面積363方呎，最初叫價約640萬元，終以約630萬元易手，實用呎價17,355元。

●沙田第一城6座極高層A室，實用面積819方呎，三房套房間隔，原開價1,350萬元，減價100萬元後，以1,250萬元售出，實用呎價15,263元。

●大圍名城5座低層北翼A室，實用面積677方呎，三房套房間隔，以1,200萬元易手，實用呎價17,725元。

●元朗蝶翠峰1座頂層連天台戶，實用面積518方呎，兩房間隔，以610萬元沽出，實用呎價11,776元。

●屯門康德花園1座高層G室，實用面積363方呎，兩房間隔，成交價478萬元，實用呎價13,168元。

●沙田市中心主要屋苑於4月錄30宗成交，其中沙田中心C座中層E室，實用面積357方呎，兩房間隔，以644萬元沽出，實用呎價18,039元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:48】樓價愈升愈有，有業主高價沽貨，亦有買家付辣稅接貨。牛頭角淘大花園兩房戶，以563.8萬港元售出，原業主持貨不足3年，需付10% SSD稅項。另元朗世宙兩房單位，有用家不惜付辣稅入市，以640萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●淺水灣南灣花園A座低層01室，實用面積1,296方呎，三房間隔，以每月5.6萬元租出，實用呎租43.2元。

●西灣河嘉亨灣1座低層F室，實用面積499方呎，兩房間隔，以985萬元易手，實用呎價19,739元。

●鰂魚涌太古城恒星閣高層G室，實用面積718方呎，三房間隔，享海景，以1,500萬元易手，實用呎價20,891元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣星匯居1座高層F室，實用面積773方呎，三房間隔，享海景，以1,310萬元獲承接，實用呎價16,947元。

●九龍塘又一居21座高層A室，實用面積561方呎，兩房間隔，以1,170萬元易手，實用呎價20,856元。

●九龍啟德1號I期2座低層B室，實用面積516方呎，兩房間隔，每月租金1.6萬元，實用呎租31元。

●牛頭角淘大花園N座低層04室，實用面積368方呎，兩房間隔，成交價563.8萬元，實用呎價15,3215元。原業主持貨不足3年，需付10% SSD稅項。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎海一期2座中層C室，實用面積510方呎，一房間隔，以818萬元易手，實用呎價16,039元。

●荃灣海濱花園1座中層C室，實用面積497方呎，三房間隔，成交價648.8萬元，實用呎價13,054元。

●屯門翠林花園E座低層2室，實用面積603方呎，三房間隔，開價620萬元，獲區內換樓客議價40萬元，以580萬元承接，實用呎價9,619元。

●粉嶺牽晴間11座中層H室，實用面積388方呎，兩房間隔，以550萬元獲承接，實用呎價14,175元。

●屯門麗寶大廈低層F室，實用面積248方呎，一房間隔，月租8,400元，實用呎租34元。

●馬鞍山帝琴灣凱琴居12座低層B室，實用面積1,326方呎，四房間隔，以1,690萬元易手，實用呎價12,745元。

●元朗世宙2座中層E室，兩房間隔，實用面積431方呎，原叫價690萬元，用家不惜付辣稅入市，成交價640萬元，實用呎價14,849元。

●馬鞍山觀瀾雅軒6座中層B室，實用面積約602方呎，以845萬元獲承接，實用呎價14,037元。

●粉嶺榮輝中心1座中層A室，實用面積588方呎，三房間隔，原開價490萬元，微減2萬元後，獲用家以綠表價488萬承接，實用呎價8,299元。

買住600萬先囉

想問下d假設性問題
如果兩個親戚 a同b
唔想交咁貴印花稅 a用1蚊 賣層樓比b
印花稅係咪可以係100蚊

一定比稅局追稅

諗住換部分體式冷氣
需要搭棚
有無邊個師傅好推介

但業主用咩價放 唔係業主話事咩

稅局會覺得你係避稅

正到

唔洗教學，屋企所有開支都係小弟出，老母搵12000個月，做飲食包兩餐，冇錢要使

鴨脷洲

咁撚大獲

老婆都唔太想租

我淨係比老母，老豆分開左唔使養
仲有屋企所有野都我比

係，同埋我老母自己一個人生活，我先要買返同街方便見佢
細細地冇所謂反正大把地方擺野
不過睇住樓價係咁升真係

月入3萬3左右
220萬首期
Yoho 2期買唔買得起
我就黎癲

有時海典軒惠康門口有
巴打睇你個景 完全估到你邊間

Yoho好似要7球
我應該儲到280萬首期先再諗
岩唔岩

加埋女人應該5萬月入

過7球未 巴打

【居屋破頂】鯉安苑綠表728萬破頂
文章日期：2018年5月2日 18:10

新一期「白居二」已於4月初截止申請，據房委會最新資料顯示，4月公屋及居屋第二市場錄約103宗成交，按月減少57宗或35.6%，當中藍田鯉安苑一伙高層戶，實用650方呎，成交價728萬元（未補地價），實呎11,200元，成交價創藍田及油塘居屋一帶新高。另鑽石山宏景花園一伙實用574方呎高層戶，成交價650萬元（未補地價），實呎11324元，成交價創屋苑綠表市場新高；原業主早於1999年以163萬元（未補地價）買入，持貨19年，帳面獲利487萬元或近3倍。

7球4成首期即係280
加埋雜費裝修
我要儲到3球先可以睇樓

想問下各位樓市發燒友 新樓係咪通常都早半年左右收樓

大貓?
你睇返佢一開始俾你張plan
利率不變嘅情況下係每個月一個數
但個本利ratio係跟返個月嘅長短去決定

因為h plan利率會變
所以個供款數會再adjust而唔係fixed
之後嘅期數會因為咁本金亦唔同左而再adjust
再影響個ratio

通常有遲無早
例如細周

唔使癲，1期都得返低層你揀，可以死心

睇左兩個月 終於買左間望海三房套連天台 好撚感動
業主減左成40萬

從此咸魚送飯

多謝先 但我無貨嫁
係賣舊樓執少少 加四大長老先掂
Btw
咩文字睇到有貨

息口咁高點供 爆喇爆喇

穩陣盡量600萬內

買左邊？恭喜

佢又唔肯租
又唔肯同我屋企住
姐係迫我買姐。。。

最後迫我同佢屋企住

佢又月入幾多，係咪做你擔保？
首期係咪一齊出？

成個屯門封晒盤

山山就開價單 唔封就假

一定要買搣攤㗎咩

等睇屯門全線加價

一陣話要GY

稅局見

你同稅局講囉，印花稅交幾多由我話事

非yoho 不可？

恭喜

一句到尾，唔係yoho果d唔係樓黎？

好港女

點睇御半山,山山

有錢咪買囉，淨係 SHK 新樓 呢一點都好好J

455呎

睇左價單先J

happy wife happy life 嘛
你地講既

未係wife呀

其實唔打算係個度買都值得去行下,
磚,燈,潔具都有好多睇下

買長實樓益母親多能謝

【儲局未加息】陳德霖：市民要管理好風險

金管局總裁陳德霖表示，聯儲局一如市場預期，維持貨幣政策不變，但市場普遍預期6月再次加息。美國正處於加息周期，在聯滙制度下，港息會隨美息逐步上升，他提醒市民必須審慎管理好風險，以應對本地利率及資產市場可能出現波動。

他指出，由於港美息差吸引套息交易，港元轉弱並觸發弱方兌換保證，資金開始流出港元。隨着資金流出，銀行總結餘減少，港元流動性逐漸收緊，為港元利息正常化提供更多條件。

幾個月前講左研究啦~最快要5-10年

請問700尺大裝（地板，牆，廁） 全做過晒幾錢到
同有冇搬屋公司推介

又封盤唔賣？

我用過吉利搬屋，唔係最平，但唔會亂收錢，唔會R 茶錢，師父做野好快手

我月尾搬都搵返呢間，約左星期六上來打下價先

跑人唔休做咁
上年尾開埋d西plan
抵佢今年第一季按揭比上年同期跌幾十%

而家好亂 多謝巴打先

樓爆重回沙士價，到時乜樓都買到了

山山出左價單 貴到

9伙 一房 8%
54伙 房半 46%
55伙 兩房 46%

訂價$6,313,400-$9,244,800

即供$4,987,500-$7,303,300

AA廣告:屯門地王

1房5百萬姐 瓏門都6百萬啦
抵買

一房6.3M

得巴你個名match 晒

個市係癲 但你平均價成萬七係咪當人傻

得啖笑

山山個web site 好慢

差果100萬 買個車位 岩岩好

屯門景秀區貴過將軍澳南

錯!!
AA介紹呢個係兆康鐵路區新盤
唔係咩景秀區....

地王

15k 我買v city唔撚好

搏有人盲搶，試下去貨

佢賣唔出咪又俾多d discount /減價再推

今日 15:36 地產新聞

御半山首批118伙 折實最平約499萬

放大圖片
新地(00016)屯門御半山首批推出118伙，實用面積304至455方呎，價單定價631.34萬至924.48萬元，平均呎價19302元。

項目是次提供最高21%折扣，折實售價498.75萬至730.33萬元，折實平均呎價15248元。

新地提供8成一按plan 專業人士9成一按plan

專業人士

新地今日公布屯門御半山首批價單，據現場紙牌顯示，首批入場單位折實為498.75萬元。

單位為1A座1樓B室，面積304平方呎，為一房戶，定價為631.34萬元，扣除所有相關折扣後，折實498.75萬元，平均呎價16,406元。

係咪BANK/BAND友專用PLAN?

2鐵優勢O既野你識條鐵咩

撚有

人地sell 半山風範啊嘛

說好的40萬首期呢

40萬人仔首期

屯門遲早係香港中心

推

班AA宣傳品可以燒晒佢

等睇一Q清

得果幾個一房清到

七百幾萬買2房咩心態 細卓爾居一截 貴多成球

之前malibu都係七百幾萬2房 但人地係地鐵附近

港女: 我唔制啊, 我一定要住新樓!

兩鐵匯聚+大灣區中心+新地保證+新樓會所+半山風範
咩都好過malibu

環境清幽 無巴士到 空氣好少少

好彩琴日入左市 唔係就仆街

1 房17K

破處的快感

卓爾居三房零放盤
兩房都係五個內

留意放緊最低層4個一房咋
之後中高層會加到18000-20000

一房500萬
合預期

冇開放式~但遲D會賣埋車位

最平兩房600粒， 中層兩房起碼7百

6球係1.5房

我估唔會熱烈...想買新樓既人都唔會用呢口價買屯門山區

再推

又可以去睇示範單位撚狗

中原美聯唔知用左幾錢印宣傳品 大大隻字40萬首期九按

一鑊比SHK玩到

山山表示，我有兩鐵優勢呀

兩鐵匯聚
直通全港
往返大陸
無往不利

山山山

市中心/ 時代業主開始反價了

山山山304都 5m
時代 272, 應該要賣4.5m啦

吹奏

半山 1 房, 300呎, 1樓, 5球, 樓花

林太兩房 44x 呎 (未計窗台幾十呎) , 中層, 5球3, 即住

而家黑廁開廚，比普通明廁有門廚房，仲有型有格呀

港女mode: 唔制呀， 我要住新樓，個club house 又唔靚，。。。。。。

兩千蚊面粉價賣萬六七 SHK都好狼死下...

Rn最高唔係25咩？

根本得傻西先住開廚

依家係大西北睇緊盤想上車，有冇巴打留意緊yoho同midtown，兩邊個價都摸哂頂

小心炒車

個人工應該係for牙醫，醫生同護士以外嘅醫管局僱員

唔好咁講

林太又贏

林太千秋萬代

每次講起林太都總有股敬意係心入面滲透出黎

而家有邊度樓價係唔摸頂

日日破頂

有啊

Lm

DUNLOPILLO
好野

一伙多約個壇野好似前年話會立法 原來近期先三讀

睇左山山價單，用專業人士9按都要過到佢還款能力既要求，但冇寫明係咪同銀行要求既壓力測試一樣，同埋唔俾計埋擔保人既還款能力
當佢係跟銀行壓力測試要求，買最平500萬個單位，個專業人士都要一條友搵5萬先得，即係唔係所有護士，會計師，測量師都有資格申請

算數啦 5玻係全場最平果個
廢到喊既1.5房六球幾

卡旯旮開瓏門價

屯門上一個盤天生樓係市中心都平一截

8按可以有擔保人，9按就唔計擔保人，價單第65頁：

(VIII) 買方及其擔保人(如有)須提供足夠文件證明其還款能力(如買方屬特選客戶，只考慮指定專業人士的還款能力)，包括但不限於在指定財務機構要求下提供信貸報告、 稅單、其他收入證明及/或銀行紀錄。指定財務機構會對買方及其擔保人(如有)進行信貸審查及評估。
The Purchaser and his/her/its guarantor (if any) shall provide sufficient documents to prove his/her/its repayment ability (if the Purchaser is a designated customer, only the repayment ability of the designated professional person(s) will be considered), including without limitation the provision of credit report, Tax Demand Note, other income proof and/or banking record upon request from the designated financing company. The designated financing company will conduct credit check and assessment on the Purchaser and his/her/its guarantor (if any).

[member]我琴日裝冷氣都俾人放左2次飛機....
問題係.....裝修師父改聽日裝櫃
個飯廳擺曬廿幾件未裝既廚櫃
客廳一半擺左泥頭
地下仲鋪緊 瓦通紙/member]

你個發展商唔遲當好彩

新post
【半山只賣萬5蚊呎】低調置業討論區（158）

準備幫手消滅呢個

push

10連?

仲有30個post咪on9

咁快又爆post? 留左名一陣咋wor

molamola